\documentclass[compress]{beamer}
%\documentclass[handout]{beamer}

\include{preamble}

\usetheme[navigation]{UMONS}

\setbeamercovered{transparent}

\DeclareMathOperator{\sgn}{sgn}

\begin{comment}
\AtBeginSection{
    \begin{frame}
        \tableofcontents[currentsection,hideothersubsections]
    \end{frame}
}
\end{comment}

\title{Business analytics in banking}
\author[\textsc{De Wolf}, \textsc{Salamone}, \textsc{Vanderplaetse}]{%
  Maxime \textsc{De Wolf},\\
  Nico \textsc{Salamone} et\\
  Bastien \textsc{Vanderplaetse}
}
\institute[]{%
  Faculté des Sciences\\
  Université de Mons
  \\[2ex]
  \includegraphics[height=4ex]{UMONS}\hspace{2em}%
  \raisebox{-1ex}{\includegraphics[height=6ex]{UMONS_FS}}
}

% Credit commands.
\newcommand{\creditcenter}[1]{\par {\tiny Source:~#1}}
\newcommand{\creditright}[1]{\par\hfill {\tiny Source:~#1}}

% Use numbered bibliography items.
\setbeamertemplate{bibliography item}{\insertbiblabel}

% Use a counter on the title of the frame for the bibliography.
\newcounter{cont}
\makeatletter
\setbeamertemplate{frametitle continuation}{%
    \setcounter{cont}{\beamer@endpageofframe}%
    \addtocounter{cont}{1}%
    \addtocounter{cont}{-\beamer@startpageofframe}%
    (\insertcontinuationcount/\arabic{cont})%
}
\makeatother

% Footnote without a mark.
\makeatletter
\def\blfootnote{\gdef\@thefnmark{}\@footnotetext}
\makeatother

% Column width.
\newcommand{\mycolumnwidth}{.45\textwidth}

% $\Longrightarrow$
% $\hookrightarrow$

\begin{document}
	\begin{comment}
	\begin{frame}{Titre du slide}
		\begin{columns}
			\begin{column}{\mycolumnwidth}
				\centering
				Ceci est une colonne
			\end{column}
			\begin{column}{\mycolumnwidth}
				\begin{itemize}
					\item Ceci est une liste
				\end{itemize}
			\end{column}
		\end{columns}
	\end{frame}
	\end{comment}


	\begin{frame}[plain]
		\titlepage
	\end{frame}
	
	\section{Introduction}
	
	\begin{frame}{Contexte}
%		\begin{itemize}
%			\item Le but de ce projet est de pouvoir prédire quelles personnes sont intéressées par les produits d'une banque 
%			\item Pour y parvenir nous avons accès aux données recueillies lors de précédentes campagne de \textit{marketing} 
%			\item Cela permet de pouvoir concentrer les prochaines campagnes marketings sur les personnes potentiellement intéressées et donc de réduire les coûts
%		\end{itemize}
		\begin{center}
			\includegraphics[width=\linewidth]{context}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Analyse du jeu de données}
		\begin{itemize}
			\item Distribution inégale des valeurs:
			\begin{itemize}
				\item \texttt{default}: $75\%$ de \textit{no}, $0{,}01 \%$ de \textit{yes}
				\item \texttt{y}: plus de $75 \%$ de $0$
				\item \texttt{poutcome}, \texttt{pdays}, \dots
			\end{itemize}
			\item Valeurs manquantes:
			\begin{itemize}
				\item \texttt{default}: $\pm 25\%$ de \enquote{unknown}
				\item \texttt{job}, \texttt{loan}, \dots

			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Plan}
		\begin{enumerate}
			\item Prétraitement des données
			\item Entraînement
			\item Résultats obtenus
		\end{enumerate}
	\end{frame}

	\section{Prétraitement}
	
	\begin{frame}{Prétraitements des données}
		Deux prétraitements:
		\begin{enumerate}
			\item Avant l'entraînement
			\item Pendant l'entraînement et le \textit{testing}
		\end{enumerate}
		
		\pause
		\bigskip

		Premier prétraitement:
		\begin{itemize}
			\item Conversion des \enquote{unknown} vers \enquote{NA}
			\item Attributs catégoriques vers numériques:
			\begin{itemize}
				\item Pour \texttt{default}, \texttt{housing} et \texttt{loan}: \texttt{yes} $\rightarrow$ 1, \texttt{no} $\rightarrow$ 0
				\item Pour les autres: \alert{\textit{one-hot encoding}}
			\end{itemize}
			
			$\hookrightarrow$ 15 $\rightarrow$ 48 attributs
		\end{itemize}
	\end{frame}
	
	\begin{frame}{Prétraitements des données}
		Deuxième prétraitement:
		\begin{itemize}
			\item Suppression d'attributs redondants \textit{via} la corrélation
			\item Valeurs manquantes (\enquote{NA}): \alert{imputation} par la moyenne
			\item Échelle des attributs: \alert{\textit{z-score normalization}}
		\end{itemize}
	\end{frame} 

	\section{Entraînement}
	
	\begin{frame}{Entraînement}
		\begin{itemize}
			\item \alert{\textit{Cross-validation}} pour estimer l'erreur de test et les hyperparamètres
			\item Sélection des $n$ attributs les plus corrélés à la réponse
			\item Méthode d'apprentissage: \textsc{SVM}
		\end{itemize}
	\end{frame} 
	
	\begin{frame}{Support Vector Machines}{\textsc{O. Bousquet}, Introduction aux 'support vector machines' (SVM)}
		\textit{Support Vector Machines} (\textsc{SVM}) $\implies$ Classe d'algos d'apprentissage
		\begin{block}{Objectif}
			\begin{itemize}
				\item Construire une fonction $f\colon X \to \mathbb{R}$
				\item Classe définie par $h = \sgn(f)$
			\end{itemize}
			$\rightarrow$ $h$ classificateur à valeurs réelles
		\end{block}
		
		\pause
	
		\begin{block}{Fonctionnement}
			Divise le problème en deux :
			\begin{enumerate}
				\item Transformer les données avec $\varPhi\colon X \to \mathcal{F}$
				\item Trouver un séparateur optimal
			\end{enumerate}
		\end{block}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Support Vector Machines}{\textsc{O. Bousquet}, Introduction aux 'support vector machines' (SVM)}
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{separateurs}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Support Vector Machines}{\textsc{O. Bousquet}, Introduction aux 'support vector machines' (\textsc{SVM})}
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{marge}
	\end{frame}
	
	\section{Résultats}
	%Faire un graphique qui montre l'erreur de tous nos modèles optimaux peut etre une bonne idée
	\begin{frame}{Récapitulatif}
		\begin{table}
			\begin{adjustbox}{center}
				\begin{tabular}{|c|c|c|}
					\hline
					\thead{Méthode}	&	\thead{Erreur de validation}		&	\thead{Erreur de test} \\
					\hline
					\hline
					\textsc{LDA}				&	$0{,}269$						&	$0{,}68$ \\
					\hline
					\textsc{LASSO}			&	$0{,}256$						&	$0{,}65$ \\
					\hline
					\textsc{SVM}				&	$0{,}271$						&	$0{,}538$ \\
					\hline
					\textit{Random forest}	&	$0{,}256$						&	$0{,}661$ \\
					\hline
					\textsc{PCA}				&	$0{,}256$						&	$0{,}68$ \\
					\hline
					Moyenne & $0{,}271$ & $0{,}692$ \\
					\hline
				\end{tabular}
			\end{adjustbox}
		\end{table}

	\end{frame}
	
\end{document}
